日本上班族，一日來回撐香港！

好感動，世界級

［即時］［日本上班族 一日來回撐香港！ ］

「向示威者開槍，只會多一個示威者，如果日本警察開槍，一定要辭職，無可能無事。」今日匆匆來港聲援香港的直樹先生憤然說。

2001年來香港留學的直樹先生，一直心繫香港，星期三在Facebook看到6.12警方向示威者開橡膠子彈，感到「好心痛」，翌日買機票決定周日來港參與遊行，即晚會日本，趕回周一工作。

「很多朋友想來，始終有工作，但如果香港政府再用暴力，其他朋友說：一定會來。」直樹先生說廿年前香港言論自由，有遊行示威的自由，如果香港人放棄用遊行去表達意見，那等於自動放棄。「我知道現在香港的情況是很折磨，越來越中國化，不可以放棄，守住。不然，台灣、日本也一樣被中國化。」

直樹遊行路上學習講「暫你老母」的口號，又了解「七七七」的含意，他一邊行一邊說抱歉：「日本傳媒很少報道香港的事，涉及中國的負面新聞，可能會被打壓，上星期日香港百萬遊行，我才知道這惡法，之後才了解多一些。」

6.9 百萬遊行，令世人看得見；6.12的暴力鎮壓，促使直樹決定要用行動守護香港。

6.16 19:00

幫手廣傳俾外國人圈子

遍地開花

support